[
    {
        "q": "1. Brev|is -e posit\u012bvus est; brevior -ius # est; brevissim|us",
        "a": [
            "compar\u0101t\u012bvus"
        ]
    },
    {
        "q": " -a -um est #.",
        "a": [
            "superl\u0101t\u012bvus"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Pos.\t\talt#\t\t\talt#\t\t\talt#",
        "a": [
            "us",
            "a",
            "um"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Comp.\talt#\t\t\talt#\t\t\talt#",
        "a": [
            "ior",
            "ior",
            "ius"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Sup.\t\talt#\t\talt#\t\talt#\t",
        "a": [
            "issimus",
            "issima",
            "issimum"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Pos.\t\tbrev# \t\t\tbrev#\t\t\tbrev#",
        "a": [
            "is",
            "is",
            "e"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Comp.\tbrev#\t\t\tbrev#\t\t\tbrev#",
        "a": [
            "ior",
            "ior",
            "ius"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Sup.\t\tbrev#\t\tbrev#\t\tbrev#",
        "a": [
            "issimus",
            "issima",
            "issimum"
        ]
    }
]