[
    {
        "q": "1. Quot cohort\u0113s sunt in singul\u012bs legi\u014dnibus? ...",
        "a": [
            "in singul\u012bs legi\u014dnibus d\u0113nae cohort\u0113s sunt"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Quae sunt arma auxili\u014drum? ...",
        "a": [
            "arma auxili\u014drum sunt arc\u016bs et sagittae"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Quod signum ante legi\u014dnem fertur? ...",
        "a": [
            "in itinere ante legi\u014dnem fertur aquila argentea"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Quid voc\u0101tur exercitus qu\u012b in itinere est? ...",
        "a": [
            "exercitus in itinere d\u012bcitur 'agmen'"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Qu\u014dmodo legi\u014d ad proelium \u012bnstruitur? ...",
        "a": [
            "legi\u014d in tr\u0113s \u014drdin\u0113s \u012bnstruitur"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Quid agit dux ante proelium? ...",
        "a": [
            "ante proelium dux m\u012blit\u0113s su\u014ds hort\u0101tur ut fortiter pugnent"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Qu\u014d n\u014dmine appell\u0101tur dux post magnam vict\u014driam? ...",
        "a": [
            "post magnam vict\u014driam dux \u2018imper\u0101tor\u2019 n\u014dmin\u0101tur"
        ]
    },
    {
        "q": "8. Qu\u014dmodo castra R\u014dm\u0101na m\u016bniuntur? ...",
        "a": [
            "castra R\u014dm\u0101na v\u0101ll\u014d et foss\u0101 m\u016bniuntur"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Qu\u0101r\u0113 Aemilius puer gladi\u014ds ligne\u014ds sibi faci\u0113bat? ...",
        "a": [
            "gladi\u014ds ligne\u014ds faci\u0113bat ut cum ali\u012bs puer\u012bs proelia l\u016bderet"
        ]
    },
    {
        "q": "10. Cui re\u012b stud\u0113bat Aemilius adul\u0113sc\u0113ns? ...",
        "a": [
            "Aemilius adul\u0113sc\u0113ns re\u012b m\u012blit\u0101r\u012b stud\u0113bat"
        ]
    },
    {
        "q": "11. Ad quod studium pater f\u012blium hort\u0101b\u0101tur? ...",
        "a": [
            "pater f\u012blium suum ad studium litter\u0101rum hort\u0101b\u0101tur"
        ]
    },
    {
        "q": "12. Qu\u014d Aemilius \u0101 patre missus est? ...",
        "a": [
            "Aemilius in Germ\u0101niam ad exercitum R\u014dm\u0101num missus est"
        ]
    },
    {
        "q": "13. Qu\u0101lis m\u012bles est Aemilius? ...",
        "a": [
            "Aemilius est bonus m\u012bles"
        ]
    },
    {
        "q": "14. D\u0113 quibus r\u0113bus Aemilia ad fr\u0101trem scr\u012bbere solet? ...",
        "a": [
            "Aemilia ad fr\u0101trem scr\u012bbit d\u0113 r\u0113bus pr\u012bv\u0101t\u012bs"
        ]
    },
    {
        "q": "15. Quid app\u0101ret ex epistul\u012bs Aemili\u012b novissim\u012bs? ...",
        "a": [
            "ex litter\u012bs eius app\u0101ret eum iam vit\u0101 m\u012blit\u0101r\u012b fat\u012bg\u0101tum esse"
        ]
    }
]