[
    {
        "q": "1. I\u016blia cant#, et M\u0101rcus eam puls#!",
        "a": [
            "at",
            "at"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Iam I\u016blia n\u014dn cant#, sed pl\u014dr#.",
        "a": [
            "at",
            "at"
        ]
    },
    {
        "q": "3. I\u016blia Aemiliam n\u014dn vid#; I\u016blia Aemiliam voc#.",
        "a": [
            "et",
            "at"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Aemilia ven# et interrog#: \"Ubi est I\u016blius?\"",
        "a": [
            "it",
            "at"
        ]
    },
    {
        "q": "5. M\u0101rcus respond#: \"Pater dorm#.\"",
        "a": [
            "et",
            "it"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Qu\u012bntus I\u016blium voc#.",
        "a": [
            "at"
        ]
    },
    {
        "q": "7. I\u016blius dorm# neque Qu\u012bntum aud#.",
        "a": [
            "it",
            "it"
        ]
    },
    {
        "q": "8. M\u0101rcus r\u012bd#, quia I\u016blius n\u014dn ven#.",
        "a": [
            "et",
            "it"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Aemilia M\u0101rcum verber#.",
        "a": [
            "at"
        ]
    }
]