[
    {
        "q": "1. In cael\u014d n\u016bllae n\u016bb# sunt.",
        "a": [
            "\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "2. N\u016bll# n\u016bb# ante s\u014dlem est.",
        "a": [
            "a",
            "\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "3. P\u0101stor n\u016bll# n\u016bbem in cael\u014d videt.",
        "a": [
            "am"
        ]
    },
    {
        "q": "4. In camp\u014d est coll# parv# cum magn# arbor#.",
        "a": [
            "is",
            "us",
            "\u0101",
            "e"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Coll# est m\u014dns parv#.",
        "a": [
            "is",
            "us"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Post campum sunt magn# mont#.",
        "a": [
            "\u012b",
            "\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "7. In parv# coll# \u016bn# arbor est.",
        "a": [
            "\u014d",
            "e",
            "a"
        ]
    },
    {
        "q": "8. In magn\u0101 silv\u0101 mult# arbor# sunt.",
        "a": [
            "ae",
            "\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "9. P\u0101stor ov# su# ad parv# coll# d\u016bcit.",
        "a": [
            "\u0113s",
            "\u0101s",
            "um",
            "em"
        ]
    },
    {
        "q": "10. P\u0101stor fess# cum ov# su# in umbr\u0101 magn# arbor# iacet.",
        "a": [
            "us",
            "ibus",
            "\u012bs",
            "ae",
            "is"
        ]
    },
    {
        "q": "11. Arbor p\u0101st\u014dr# fess# et ov# fess# umbram dat.",
        "a": [
            "\u012b",
            "\u014d",
            "ibus",
            "\u012bs"
        ]
    }
]