[
    {
        "q": "1. # verb\u014drum sunt indic\u0101t\u012bvus, coni\u016bnct\u012bvus, imper\u0101t\u012bvus, \u012bnf\u012bn\u012bt\u012bvus.",
        "a": [
            "Mod\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "2. 'Loquor' est # pr\u012bma singul\u0101ris praesentis indic\u0101t\u012bv\u012b verb\u012b d\u0113p\u014dnentis; s\u012b -r # [<> additur], hoc verbum Lat\u012bnum n\u014dn est.",
        "a": [
            "pers\u014dna",
            "d\u0113mitur"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Adverbium verb\u014d adicitur et # [< signific\u0101re] eius # [= pl\u0101num facit].",
        "a": [
            "signific\u0101ti\u014dnem",
            "expl\u0101nat"
        ]
    },
    {
        "q": "4. 'Et' coni\u016bncti\u014d est # [< c\u014dpul\u0101re], 'aut' # [< disiungere], 'quia' # [< causa].",
        "a": [
            "c\u014dpul\u0101t\u012bva",
            "disi\u016bnct\u012bva",
            "caus\u0101lis"
        ]
    },
    {
        "q": "5. 'Ab', 'cum', 'd\u0113', 'ex', 'prae', 'pr\u014d', 'sine' sunt # cas\u016bs abl\u0101t\u012bv\u012b.",
        "a": [
            "praepositi\u014dn\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "6. 'In' iungitur acc\u016bs\u0101t\u012bv\u014d # [= cum] \u2018n\u014ds in locum \u012bre\u2019 d\u012bcimus.",
        "a": [
            "quand\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Corn\u0113lius # Sol\u014dnis facit [= Sol\u014dnem memorat].",
        "a": [
            "menti\u014dnem"
        ]
    },
    {
        "q": "8. Odium et amor sunt mentis # contr\u0101ri\u012b; # est affectus eius qu\u012b \u012br\u0101tus est, # eius qu\u012b adm\u012br\u0101tur.",
        "a": [
            "affect\u016bs",
            "\u012bra",
            "adm\u012br\u0101ti\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Numer\u014d pl\u016br\u0101l\u012b c\u0101sibus dat\u012bv\u014d et abl\u0101t\u012bv\u014d f\u014drmae # sunt.",
        "a": [
            "simil\u0113s"
        ]
    }
]