[
    {
        "q": "1. # R\u014dm\u0101na in decem # d\u012bviditur.",
        "a": [
            "Legi\u014d",
            "cohort\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Exercitu\u012b R\u014dm\u0101n\u014d # [= adiciuntur] # ex pr\u014dvinci\u012bs.",
        "a": [
            "adiunguntur",
            "auxilia"
        ]
    },
    {
        "q": "3. In itinere cohort\u0113s alia post aliam in long\u014d # pr\u014dc\u0113dunt.",
        "a": [
            "\u014drdine"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Exercitus qu\u012b ita # [= pr\u014dc\u0113dit] # d\u012bcitur.",
        "a": [
            "pr\u014dgreditur",
            "agmen"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Ante agmen fertur # legi\u014dnis, aquila argentea.",
        "a": [
            "signum"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Cum tempus # est ad pugnandum, cohort\u0113s in tr\u0113s \u014drdin\u0113s #.",
        "a": [
            "id\u014dneum",
            "\u012bnstruuntur"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Exercitus ad # [= pugnam] \u012bnstr\u016bctus # d\u012bcitur.",
        "a": [
            "proelium",
            "aci\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "8. Ante proelium dux m\u012blit\u0113s # ut fortiter pugnent.",
        "a": [
            "hort\u0101tur"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Tum pedit\u0113s # et p\u012bla in host\u0113s mittunt, tum e\u014ds gladi\u012bs # [= occ\u012bdunt].",
        "a": [
            "pr\u014dcurrunt",
            "caedunt"
        ]
    },
    {
        "q": "10. Dux qu\u012b host\u0113s magn\u014d proeli\u014d v\u012bcit # n\u014dmin\u0101tur.",
        "a": [
            "imper\u0101tor"
        ]
    },
    {
        "q": "11. Castra, quae foss\u0101 et v\u0101ll\u014d # [= cinguntur], bene # sunt.",
        "a": [
            "circumdantur",
            "m\u016bn\u012bta"
        ]
    },
    {
        "q": "12. Aemilius, qu\u012b in capitul\u014d XII # [= memor\u0101tur], est m\u012bles fortissimus, cuius # \u0113gregia ab omnibus laud\u0101tur.",
        "a": [
            "commemor\u0101tur",
            "virt\u016bs"
        ]
    },
    {
        "q": "13. Iam puer septem ann\u014ds # Aemilius cum ali\u012bs puer\u012bs eiusdem # proelia l\u016bd\u0113bat.",
        "a": [
            "n\u0101tus",
            "aet\u0101tis"
        ]
    },
    {
        "q": "14. Adul\u0113sc\u0113ns nihil nisi rem # discere vol\u0113bat, neque pater, qu\u012b ipse litter\u012bs #, f\u012blium ad # litter\u0101rum # potuit.",
        "a": [
            "m\u012blit\u0101rem",
            "stud\u0113bat",
            "studium",
            "c\u014dgere"
        ]
    },
    {
        "q": "15. Erg\u014d f\u012blius ad exercitum missus est, ut # mer\u0113ret.",
        "a": [
            "stipendia"
        ]
    },
    {
        "q": "16. Epistulae qu\u0101s pater ad f\u012blium dat sunt # [= m\u0101xim\u0113] d\u0113 r\u0113bus #, sed Aemilia scr\u012bbit d\u0113 r\u0113bus #.",
        "a": [
            "praecipu\u0113",
            "p\u016bblic\u012bs",
            "pr\u012bv\u0101t\u012bs"
        ]
    },
    {
        "q": "17. # [= di\u0113 ante] kalend\u0101s I\u016bni\u0101s Aemilia litter\u0101s acc\u0113pit, qu\u0101s # di\u0113 [= di\u0113 post] in conv\u012bvi\u014d recit\u0101vit.",
        "a": [
            "Pr\u012bdi\u0113",
            "poster\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "18. Bonus m\u012bles long\u014d itinere n\u014dn # [= fessus fit].",
        "a": [
            "fat\u012bg\u0101tur"
        ]
    }
]