[
    {
        "q": "1. cadere, #isse",
        "a": [
            "cecid"
        ]
    },
    {
        "q": "2. cogn\u014dscere, #isse, #um esse",
        "a": [
            "cogn\u014dv",
            "cognit"
        ]
    },
    {
        "q": "3. cupere, #isse",
        "a": [
            "cup\u012bv|cupi"
        ]
    },
    {
        "q": "4. dare, #isse, #um esse",
        "a": [
            "ded",
            "dat"
        ]
    },
    {
        "q": "5. fat\u0113r\u012b, #um esse",
        "a": [
            "fass"
        ]
    },
    {
        "q": "6. frangere, #isse, #um esse",
        "a": [
            "fr\u0113g",
            "fr\u0101ct"
        ]
    },
    {
        "q": "7. \u012bre, #isse",
        "a": [
            "i|\u012bv"
        ]
    },
    {
        "q": "8. lav\u0101re, #isse, #um esse",
        "a": [
            "l\u0101v",
            "laut|lav\u0101t"
        ]
    },
    {
        "q": "9. loqu\u012b, #um esse",
        "a": [
            "loc\u016bt"
        ]
    },
    {
        "q": "10. l\u016bdere, #isse",
        "a": [
            "l\u016bs"
        ]
    },
    {
        "q": "11. mord\u0113re, #isse, #um esse ",
        "a": [
            "momord",
            "mors"
        ]
    },
    {
        "q": "12. n\u014dscere, #isse",
        "a": [
            "n\u014dv"
        ]
    },
    {
        "q": "13. red\u012bre, red#isse",
        "a": [
            "i"
        ]
    },
    {
        "q": "14. reprehendere, re#isse, re#um esse",
        "a": [
            "prehend",
            "preh\u0113ns"
        ]
    },
    {
        "q": "15. velle, #isse",
        "a": [
            "volu"
        ]
    },
    {
        "q": "16. vid\u0113re, #isse, #um esse",
        "a": [
            "v\u012bd",
            "v\u012bs"
        ]
    }
]