[
    {
        "q": "1. Aest\u0101t# di\u0113s longi\u014dr\u0113s sunt quam hiem#.",
        "a": [
            "e",
            "e"
        ]
    },
    {
        "q": "2. M\u0113ns# M\u0101rti# et m\u0113ns# Septembr# di\u0113s aequ\u012b sunt ac noct\u0113s.",
        "a": [
            "e",
            "\u014d",
            "e",
            "\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "3. H\u014dr# sext# vel mer\u012bdi# s\u014dl altissimus est.",
        "a": [
            "\u0101",
            "\u0101",
            "\u0113"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Quand\u014d l\u016bcet l\u016bna? L\u016bna noct# l\u016bcet.",
        "a": [
            "e|\u016b"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Di# oct\u0101v# post l\u016bnam novam l\u016bna d\u012bmidia est.",
        "a": [
            "\u0113",
            "\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "6. V\u0113r# arbor\u0113s nov\u012bs foli\u012bs \u014drnantur.",
        "a": [
            "e"
        ]
    },
    {
        "q": "7. E# tempor# av\u0113s n\u012bd\u014ds faciunt.",
        "a": [
            "\u014d",
            "e"
        ]
    }
]