[
    {
        "q": "1. V\u014dc\u0101lis per s\u0113 syllabam # potest.",
        "a": [
            "facere"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Sine v\u014dc\u0101l\u012b syllaba # n\u014dn potest.",
        "a": [
            "fier\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "3. C\u014dnson\u0101ns per s\u0113 syllabam n\u014dn #.",
        "a": [
            "facit"
        ]
    },
    {
        "q": "4. S\u012b c\u014dnson\u0101ns cum v\u014dc\u0101l\u012b iungitur, syllaba #.",
        "a": [
            "fit"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Cum syllabae coniunguntur, voc\u0101bula #.",
        "a": [
            "f\u012bunt"
        ]
    },
    {
        "q": "6. \u014crn\u0101menta f\u0113minam pulchram etiam pulchri\u014drem #.",
        "a": [
            "faciunt"
        ]
    },
    {
        "q": "7. \u014crn\u0101ment\u012bs f\u0113mina pulchra etiam pulchrior #.",
        "a": [
            "fit"
        ]
    }
]