[
    {
        "q": "1. Syra: \u201cNesci\u014d qu\u014dmodo M\u0113dus f\u0113minam R\u014dm\u0101nam n\u014dscere potuerit; tantum sci\u014d eum f\u0113minam R\u014dm\u0101nam n\u014dv#.\u201d",
        "a": [
            "isse"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Qu\u012bntus d\u012bcit \u2018s\u0113 f\u0101bulam d\u0113 R\u014dmul\u014d iam n\u014dv#\u2019: \u201cIllam f\u0101bulam iam n\u014dv#.\u201d",
        "a": [
            "isse",
            "\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Canis Qu\u012bntum bene n\u014dv#, tabell\u0101rium ign\u014drat.",
        "a": [
            "it"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Ovidius ingenium mulierum bene n\u014dv#.",
        "a": [
            "erat"
        ]
    },
    {
        "q": "5. \u201c\u014cd# et am\u014d!\u201d incipit versus Catull\u012b.",
        "a": [
            "\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Qu\u014dmodo po\u0113ta eandem f\u0113minam am\u0101re et \u014dd# poterat?",
        "a": [
            "isse"
        ]
    },
    {
        "q": "7. I\u016blius: \u201cServ\u012b m\u0113 metuunt, nec v\u0113r\u014d \u014dd#.\u201d",
        "a": [
            "\u0113runt"
        ]
    },
    {
        "q": "8. M\u0113dus dominum n\u014dn modo tim\u0113bat, sed etiam \u014dd#.",
        "a": [
            "erat"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Gubern\u0101tor: \u201cT\u016bne n\u014dmen eius po\u0113tae memin#?\u201d",
        "a": [
            "ist\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "10. Vir\u012b vers\u016bs Ovidi\u012b memin# et \u0113 memori\u0101 d\u012bcunt.",
        "a": [
            "\u0113runt"
        ]
    },
    {
        "q": "11. Difficile est beneficia ali\u014drum memin#.",
        "a": [
            "isse"
        ]
    }
]