[
    {
        "a": [
            "\u014dr\u0101ti\u014dnis"
        ],
        "q": "N\u014dmen est pars # quae corpus aut rem significat."
    },
    {
        "a": [
            "propria",
            "appell\u0101t\u012bva"
        ],
        "q": "'Aemilia' et 'I\u016blia' n\u014dmina # sunt, 'm\u0101ter' et 'f\u012blia' sunt n\u014dmina #."
    },
    {
        "a": [
            "C\u0101s\u016bs"
        ],
        "q": "# n\u014dminum sunt n\u014dmin\u0101t\u012bvus, genet\u012bvus, c\u0113t."
    },
    {
        "a": [
            "compar\u0101ti\u014dnis",
            "posit\u012bvus"
        ],
        "q": "Grad\u016bs # sunt tr\u0113s: #, compar\u0101t\u012bvus, superl\u0101t\u012bvus."
    },
    {
        "a": [
            "qu\u0101lit\u0101tem"
        ],
        "q": "Adiect\u012bva quae comparantur # aut quantit\u0101tem significant."
    },
    {
        "a": [
            "coniug\u0101ti\u014dnis"
        ],
        "q": "'Am\u0101re' est verbum pr\u012bmae #."
    },
    {
        "a": [
            "affectum"
        ],
        "q": "Interiecti\u014d mentis #, ut laetitiam vel dol\u014drem, significat."
    },
    {
        "a": [
            "\u012ara"
        ],
        "q": "# est affectus eius qu\u012b \u012br\u0101tus est."
    },
    {
        "a": [
            "simil\u0113s"
        ],
        "q": "Fr\u0101tr\u0113s gemin\u012b tam # sunt quam \u014dva."
    },
    {
        "a": [
            "expl\u0101n\u0101re",
            "forsitan",
            "proptere\u0101",
            "cis",
            "\u0113n"
        ],
        "q": "Syn\u014dnyma (voc\u0101bula quae idem fer\u0113 significant): pl\u0101num facere et #, fortasse et #, ide\u014d et #, citr\u0101 et #, ecce et #."
    },
    {
        "a": [
            "proprius",
            "d\u0113mere"
        ],
        "q": "Contr\u0101ria (voc\u0101bula quae r\u0113s contr\u0101ri\u0101s significant): comm\u016bnis et #, addere et #."
    }
]