[
    {
        "q": "1. Fretum Siculum quid est? ",
        "a": [
            "Est fretum angustum, quod Siciliam ab Itali\u0101 disiungit"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Ubi n\u0101tus est Chr\u012bstus? ",
        "a": [
            "In oppid\u014d Bethlehem"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Quid Ia\u012brus Chr\u012bstum rog\u0101vit? ",
        "a": [
            "Chr\u012bstum rog\u0101vit, ut f\u012bliam suam mortuam suscit\u0101ret"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Quae per\u012bcula naut\u012bs impendent? ",
        "a": [
            "Tempest\u0101t\u0113s, saxa, praed\u014dn\u0113s sunt per\u012bcula quae naut\u012bs impendent"
        ]
    },
    {
        "q": "5. C\u016br nautae praed\u014dn\u0113s maritim\u014ds metuunt? ",
        "a": [
            "Praed\u014dn\u0113s n\u0101v\u0113s persequuntur. ut merc\u0113s et pec\u016bniam rapiant"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Qu\u0101l\u012b domin\u014d M\u0113dus in Itali\u0101 servi\u0113bat? ",
        "a": [
            "M\u0113dus domin\u014d sev\u0113r\u014d servi\u0113bat"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Qu\u0101r\u0113 M\u0113dus \u0101 domin\u014d su\u014d f\u016bgit? ",
        "a": [
            "Quia in patriam suam rever\u012b cuplvit cum am\u012bc\u0101 su\u0101"
        ]
    },
    {
        "q": "8. Num L\u0233dia laet\u014d anim\u014d R\u014dm\u0101 profecta est? ",
        "a": [
            "L\u0233dia tr\u012bst\u012b anim\u014d profecta est, quia am\u012bc\u0101s suas rel\u012bquit"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Qu\u014dmodo M\u0113dus e\u012b persu\u0101sit ut s\u0113cum ven\u012bret? ",
        "a": [
            "M\u0113dus e\u012b d\u014dn\u014d pulcherrim\u014d persu\u0101sit"
        ]
    },
    {
        "q": "10. C\u016br M\u0113dus nescit quid respondeat? ",
        "a": [
            "Quia pec\u016bni\u0101 domin\u012b su\u012b \u0101nulum \u0113mit"
        ]
    },
    {
        "q": "11. Quem M\u0113dus acc\u0113dere videt? ",
        "a": [
            "Merc\u0101t\u014drem videt"
        ]
    },
    {
        "q": "12. T\u016bne in Graeci\u0101 v\u012bvere m\u0101v\u012bs quam in patri\u0101 tu\u0101? ",
        "a": [
            "M\u0101l\u014d in patri\u0101 me\u0101 vivere"
        ]
    }
]