[
    {
        "q": "1. C\u016br Pomp\u0113ius class\u012b R\u014dm\u0101nae praepositus est? ",
        "a": [
            "Quia dux \u0113gregius erat"
        ]
    },
    {
        "q": "2. C\u016br am\u012bc\u012b nostr\u012b ab alter\u0101 n\u0101ve fugiunt? ",
        "a": [
            "Eam n\u0101vem praed\u014dnum esse putant"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Utrum ventus secundus an adversus est? ",
        "a": [
            "Ventus secundus est"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Quantum gubern\u0101tor p\u012br\u0101t\u012bs offerre potest? ",
        "a": [
            "Decem m\u012blia s\u0113stertium"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Num ipse tantum pec\u016bniae possidet? ",
        "a": [
            "Quod ipse n\u014dn possidet am\u012bc\u012b pr\u014d e\u014d solvent"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Quand\u014d v\u0113rus am\u012bcus cogn\u014dscitur? ",
        "a": [
            "In r\u0113bus advers\u012bs cogn\u014dscitur v\u0113rus am\u012bcus"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Qu\u014dmodo M\u0113dus servus factus est? ",
        "a": [
            "Cum pec\u016bniam m\u016btuam reddere n\u014dn posset, servus factus est"
        ]
    },
    {
        "q": "8. C\u016br M\u0113dus adh\u016bc nihil n\u0101rr\u0101vit d\u0113 e\u0101 r\u0113? ",
        "a": [
            "N\u0113 quis eum gl\u014dri\u014dsum ex\u012bstim\u0101ret"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Suntne praed\u014dn\u0113s qu\u012b e\u014ds persequuntur? ",
        "a": [
            "N\u014dn praed\u014dn\u0113s, sed n\u0101v\u0113s longae R\u014dm\u0101nae sunt"
        ]
    },
    {
        "q": "10. C\u016br M\u0113dus etiamnunc perterritus est? ",
        "a": [
            "M\u0113dus timet n\u0113 \u0101 m\u012blitibus capi\u0101tur"
        ]
    },
    {
        "q": "11. Qu\u014d n\u0101v\u0113s longae cursum flectunt? ",
        "a": [
            "N\u0101v\u0113s longae ad orientem cursum flectunt"
        ]
    }
]