[
    {
        "q": "1. Ubi parvulus \u012bnf\u0101ns cubat? ",
        "a": [
            "In c\u016bnis cubat \u012bnf\u0101ns"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Quid facit \u012bnf\u0101ns qu\u012b cib\u014d caret? ",
        "a": [
            "Inf\u0101ns qu\u012b cib\u014d caret magn\u0101 v\u014dce v\u0101git"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Quid est cibus \u012bnfantium parvul\u014drum? ",
        "a": [
            "Parvul\u012b \u012bnfant\u0113s lacte v\u012bvunt"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Num omn\u0113s \u012bnfant\u0113s \u0101 m\u0101tribus su\u012bs aluntur? ",
        "a": [
            "Multae m\u0101tr\u0113s \u012bnfant\u0113s su\u014ds alere n\u014dlunt"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Quae sunt pr\u012bma verba \u012bnfantis? ",
        "a": [
            "'mamma' et 'tata'"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Quand\u014d Aemilia novum \u012bnfantem hab\u0113bit? ",
        "a": [
            "Post pauc\u014ds m\u0113ns\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "7. C\u016br Aemilia \u0101 mar\u012bt\u014d su\u014d disc\u0113dere vult? ",
        "a": [
            "Quia I\u016blius d\u012bcit 's\u0113 in ali\u014d cubicul\u014d dorm\u012bre velle'"
        ]
    },
    {
        "q": "8. C\u016br I\u016blius in ali\u014d cubicul\u014d dorm\u012bre vult? ",
        "a": [
            "Quia ab \u012bnfante v\u0101giente exit\u0101ri n\u014dn vult"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Quid Aemilia officium m\u0101tris esse d\u012bcit? ",
        "a": [
            "D\u012bcit 'officium m\u0101tris esse \u012bnfantem suum c\u016br\u0101re et alere'"
        ]
    },
    {
        "q": "10. C\u016br Syra et I\u016blia in hort\u014d n\u014dn manent? ",
        "a": [
            "Quia caelum n\u016bbibus \u0101tr\u012bs oper\u012btur"
        ]
    },
    {
        "q": "11. C\u016br I\u016blia sor\u014drem hab\u0113re n\u014dn vult? ",
        "a": [
            "Quia parent\u0113s novam filiam magis am\u0101bunt quam I\u016bliam"
        ]
    }
]