[
    {
        "q": "1. 'Voc\u0101v|it' est praeteritum #, 'voc\u0101v|erat' praeteritum #. ",
        "a": [
            "perfectum",
            "pl\u016bsquamperfectum"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Pl\u016bsquamperfectum (pers. 3 sing.) d\u0113sinit in ~erat, quod ad thema # (~) additur, ut 'd\u012bx|erat'.",
        "a": [
            "perfect\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Pl\u016bsquamperfectum: singul\u0101ris: pers. 1 ~eram, 2 ~#, 3 ~#; pl\u016br\u0101lis: pers. 1 ~#, 2 ~#, 3 ~#.",
        "a": [
            "er\u0101s",
            "erat",
            "er\u0101mus",
            "er\u0101tis",
            "erant"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Pers.1\tam\u0101v#\tam\u0101v#\t\tmonu#\tmonu#\t",
        "a": [
            "eram",
            "er\u0101mus",
            "eram",
            "er\u0101mus"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Pers.2\tam\u0101v#\tam\u0101v#\t\tmonu#\tmonu#\t",
        "a": [
            "er\u0101s",
            "er\u0101tis",
            "er\u0101s",
            "er\u0101tis"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Pers.3\tam\u0101v#\tam\u0101v#\t\tmonu#\tmonu#\t",
        "a": [
            "erat",
            "erant",
            "erat",
            "erant"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Pers.1\td\u012bx#\td\u012bx#\t\taud\u012bv#\taud\u012bv#",
        "a": [
            "eram",
            "er\u0101mus",
            "eram",
            "er\u0101mus"
        ]
    },
    {
        "q": "8. Pers.2\td\u012bx#\t\td\u012bx#\t\taud\u012bv#\taud\u012bv#",
        "a": [
            "er\u0101s",
            "er\u0101tis",
            "er\u0101s",
            "er\u0101tis"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Pers.3\td\u012bx#\t\td\u012bx#\t\taud\u012bv#\taud\u012bv#",
        "a": [
            "erat",
            "erant",
            "erat",
            "erant"
        ]
    },
    {
        "q": "10. Pl\u016bsquamperfectum verb\u012b 'esse': singul\u0101ris: pers. 1 fu#, 2 fu#, 3 fu#; pl\u016br\u0101lis: pers. 1 fu#, 2 fu#, 3 fu#.",
        "a": [
            "eram",
            "er\u0101s",
            "erat",
            "er\u0101mus",
            "er\u0101tis",
            "erant"
        ]
    },
    {
        "q": "11. 'Voc\u0101t|us est' praeteritum perfectum pass\u012bv\u012b est; 'voc\u0101t|us erat' est praeteritum # pass\u012bv\u012b.",
        "a": [
            "pl\u016bsquamperfectum"
        ]
    },
    {
        "q": "12. Pl\u016bsquamperfectum pass\u012bv\u012b c\u014dnstat ex # perfect\u012b et praeterit\u014d # verb\u012b 'esse' (eram, er\u0101s, erat...).",
        "a": [
            "participi\u014d",
            "imperfect\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "13. Pers.1\tvoc\u0101tus #\tvoc\u0101t# #",
        "a": [
            "eram",
            "\u012b",
            "er\u0101mus"
        ]
    },
    {
        "q": "14. Pers.2\tvoc\u0101t# #\tvoc\u0101t# #",
        "a": [
            "us",
            "er\u0101s",
            "\u012b",
            "er\u0101tis"
        ]
    },
    {
        "q": "15. Pers.3\tvoc\u0101t# #\tvoc\u0101t# #",
        "a": [
            "us",
            "erat",
            "\u012b",
            "erant"
        ]
    }
]