[
    {
        "q": "1. Quae sunt part\u0113s \u014dr\u0101ti\u014dnis? ",
        "a": [
            "N\u014dmen, pr\u014dn\u014dmen, verbum, adverbium, (participium), coni\u016bncti\u014d, praepositi\u014d, interiecti\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Estne 'discipulus' n\u014dmen proprium? ",
        "a": [
            "N\u014dmen appell\u0101t\u012byum est"
        ]
    },
    {
        "q": "3. C\u0101s\u016bs n\u014dminum qu\u012b sunt? ",
        "a": [
            "N\u014dmin\u0101t\u012bvus, acc\u016bs\u0101t\u012bvus, genet\u012bvus, dat\u012bvus, abl\u0101t\u012bvus, voc\u0101t\u012bvus"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Qu\u012b sunt grad\u016bs compar\u0101ti\u014dnis? ",
        "a": [
            "Posit\u012bvus, compar\u0101t\u012bvus, superl\u0101t\u012bvus"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Pr\u014dn\u014dmen quid est? ",
        "a": [
            "Pars \u014dr\u0101ti\u014dnis quae pr\u014d n\u014dmine p\u014dnitur"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Quot sunt coniug\u0101ti\u014dn\u0113s verb\u014drum? ",
        "a": [
            "Sunt quattuor"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Num 'intus' et 'for\u012bs' adverbia temporis sunt? ",
        "a": [
            "N\u014dn adverbia temporis, sed loc\u012b sunt"
        ]
    },
    {
        "q": "8. Cui c\u0101su\u012b iungitur 'inter' praepositi\u014d? ",
        "a": [
            "Inter casu\u012b acc\u016bs\u0101t\u012bv\u014d iungitur"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Quae praepositi\u014dn\u0113s abl\u0101t\u012bv\u014d iunguntur? ",
        "a": [
            "Praepositi\u014dn\u0113s ab/\u0101, cum, de, ex/\u0113, prae, pr\u014d, sine, c\u014dram"
        ]
    },
    {
        "q": "10. Quibus c\u0101sibus iungitur 'in' praepositi\u014d? ",
        "a": [
            "Abl\u0101t\u012bv\u014d aut acc\u016bs\u0101tiv\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "11. Interiecti\u014d quid significat? ",
        "a": [
            "Interecti\u014d significat metis affectum"
        ]
    }
]