[
    {
        "q": "1. accendere, #isse, #um esse.",
        "a": [
            "accend",
            "acc\u0113ns"
        ]
    },
    {
        "q": "2. d\u0113l\u0113re, #isse, #um esse.",
        "a": [
            "d\u0113l\u0113v",
            "d\u0113l\u0113t"
        ]
    },
    {
        "q": "3. implic\u0101re, #isse, #um esse.",
        "a": [
            "implicu",
            "implicit"
        ]
    },
    {
        "q": "4. laedere, #isse, #um esse.",
        "a": [
            "laes",
            "laes"
        ]
    },
    {
        "q": "5. parere, #isse, #um esse.",
        "a": [
            "peper",
            "part"
        ]
    },
    {
        "q": "6. plaudere, #isse.",
        "a": [
            "plaus"
        ]
    },
    {
        "q": "7. retin\u0113re, re#isse, re#um esse.",
        "a": [
            "tinu",
            "tent"
        ]
    },
    {
        "q": "8. sapere, #isse.",
        "a": [
            "sapi"
        ]
    },
    {
        "q": "9. sed\u0113re, #isse.",
        "a": [
            "s\u0113d"
        ]
    }
]