[
    {
        "a": [
            "us",
            "am",
            "a"
        ],
        "q": "C\u016br M\u0101rc# I\u016bliam pulsat? M\u0101rcus I\u016bli# pulsat, quia I\u016bli# cantat."
    },
    {
        "a": [
            "a",
            "at",
            "am"
        ],
        "q": "I\u016bli# pl\u014dr#, quia M\u0101rcus e# pulsat."
    },
    {
        "a": [
            "m\u0113"
        ],
        "q": "I\u016blia: \"Mamma! M\u0101rcus # pulsat.\""
    },
    {
        "a": [
            "am",
            "it",
            "it"
        ],
        "q": "Aemilia puell# aud# et ven#."
    },
    {
        "a": [
            "um",
            "um",
            "at",
            "at"
        ],
        "q": "M\u0101ter Qu\u012bnt# videt et e# interrog# : \"Quis m\u0113 voc#?\""
    },
    {
        "a": [
            "us",
            "et",
            "t\u0113"
        ],
        "q": "Qu\u012bnt# respond# : \"I\u016blia # vocat.\""
    },
    {
        "a": [
            "it"
        ],
        "q": "I\u016blius dorm#. "
    },
    {
        "a": [
            "um",
            "at"
        ],
        "q": "Qu\u012bntus I\u016bli# voc# : \"Pater!\""
    },
    {
        "a": [
            "et",
            "us"
        ],
        "q": "M\u0101rcus r\u012bd#, quia I\u016bli# n\u014dn venit."
    },
    {
        "a": [
            "um",
            "at"
        ],
        "q": "Aemilia M\u0101rc# verber#."
    },
    {
        "a": [
            "it",
            "us"
        ],
        "q": "I\u016blius ven#, quia M\u0101rc# pl\u014drat."
    },
    {
        "a": [
            "am",
            "um",
            "um",
            "am"
        ],
        "q": "I\u016blius Aemili# et M\u0101rc# et Qu\u012bnt# et I\u016bli# videt."
    },
    {
        "a": [
            "am",
            "am"
        ],
        "q": "I\u016blius: \"Puer qu\u012b parv# puell# pulsat improbus est.\""
    },
    {
        "a": [
            "um",
            "um"
        ],
        "q": "I\u016blius puer# improb# verberat."
    },
    {
        "a": [
            "us",
            "em"
        ],
        "q": "Quem I\u016bli# verberat? Puer qu# I\u016blius verberat est M\u0101rcus."
    },
    {
        "a": [
            "at"
        ],
        "q": "M\u0101rcus pl\u014dr#."
    },
    {
        "a": [
            "\u012b",
            "us"
        ],
        "q": "Puer qu# pl\u014drat laet# n\u014dn est."
    },
    {
        "a": [
            "ae",
            "a"
        ],
        "q": "Puella qu# cantat laet# est."
    }
]