[
    {
        "a": [
            "\u014d",
            "\u014d",
            "\u014d"
        ],
        "q": "I\u016blius M\u0101rc#, f\u012bli# su#, m\u0101lum dat."
    },
    {
        "a": [
            "\u014d",
            "\u014d",
            "\u012bs",
            "\u012bs"
        ],
        "q": "I\u016blius M\u0101rc# et Qu\u012bnt#, f\u012bli# su#, m\u0101la dat."
    },
    {
        "a": [
            "\u012bs",
            "\u012bs",
            "\u014d",
            "\u014d"
        ],
        "q": "I\u016blius etiam serv# su#, Syr# et L\u0113andr#, m\u0101la dat."
    },
    {
        "a": [
            "ui",
            "\u014d",
            "\u014d",
            "\u014d"
        ],
        "q": "C# Aemilia \u014dsculum dat? Aemilia vir# su# I\u016bli# \u014dsculum dat."
    },
    {
        "a": [
            "ae"
        ],
        "q": "I\u016blius Aemili# \u014dsculum dat."
    },
    {
        "a": [
            "ae",
            "ae",
            "ae",
            "ae",
            "ae",
            "\u012bs",
            "\u012bs"
        ],
        "q": "I\u016blius I\u016bli#, f\u012bli# su# m\u0101lum dat, neque s\u014dlum I\u016bliae, sed etiam Syr# et D\u0113li#, ancill# su#."
    },
    {
        "a": [
            "\u014d",
            "\u014d"
        ],
        "q": "I\u016blia m\u0101l# su# \u014dsculum dat!"
    }
]