[
    {
        "a": [
            "\u0113\u012b"
        ],
        "q": "H\u014drae di# sunt XII."
    },
    {
        "a": [
            "em",
            "em",
            "em"
        ],
        "q": "H\u014dra sexta di# d\u012bvidit in du\u0101s part\u0113s: ante mer\u012bdi# et post mer\u012bdi#."
    },
    {
        "a": [
            "\u0113\u012b"
        ],
        "q": "Sex h\u014drae sunt d\u012bmidia pars di#."
    },
    {
        "a": [
            "\u0113s",
            "\u0113rum"
        ],
        "q": "M\u0113nsis I\u016bnius XXX di# habet: numerus di# est XXX."
    },
    {
        "a": [
            "\u0113"
        ],
        "q": "Novus annus incipit ab e\u014d di# qu\u012b d\u012bcitur kalendae I\u0101nu\u0101riae."
    },
    {
        "a": [
            "issimus",
            "issimus"
        ],
        "q": "I\u016blius m\u0113nsis ann\u012b calid# est; I\u0101nu\u0101rius est m\u0113nsis ann\u012b fr\u012bgid#."
    },
    {
        "a": [
            "issimus"
        ],
        "q": "M\u0113nsis ann\u012b brev# est Febru\u0101rius."
    },
    {
        "a": [
            "issimum",
            "issimum"
        ],
        "q": "Padus est fl\u016bmen Italiae long# et l\u0101t#."
    },
    {
        "a": [
            "issima"
        ],
        "q": "S\u014dl st\u0113lla cl\u0101r# est."
    }
]