[
    {
        "q": "1. N\u014dn s\u014dl, sed # et # l\u016bcent nocte.",
        "a": [
            "l\u016bna",
            "st\u0113llae"
        ]
    },
    {
        "q": "2. # l\u016bnae \u0101 s\u014dle venit; itaque l\u016bna n\u014dn tam # est quam s\u014dl.",
        "a": [
            "L\u016bx",
            "cl\u0101ra"
        ]
    },
    {
        "q": "3. S\u014dl terram et l\u016bnam l\u016bce su\u0101 #.",
        "a": [
            "ill\u016bstrat"
        ]
    },
    {
        "q": "4. N\u014dn # l\u016bna l\u016bce s\u014dlis ill\u016bstr\u0101tur; ea pars l\u016bnae quae n\u014dn ill\u016bstr\u0101tur # est.",
        "a": [
            "t\u014dta",
            "obsc\u016bra"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Cum l\u016bna nova est, # [= parva] pars eius vid\u0113tur.",
        "a": [
            "exigua"
        ]
    },
    {
        "q": "6. L\u016bna d\u012bmidia # habet litterae D.",
        "a": [
            "f\u014drmam"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Di\u0113s m\u0113nsis I d\u012bcitur #, V aut VII #, VIII aut XV #.",
        "a": [
            "kalendae",
            "n\u014dnae",
            "\u012bd\u016bs"
        ]
    },
    {
        "q": "8. A. d. VIII kal. Apr. et a. d. VIII kal. Oct. # d\u012bcuntur, nam i\u012bs di\u0113bus nox aequa est # di\u0113s. ",
        "a": [
            "aequinoctia",
            "atque|ac"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Tempora ann\u012b sunt v\u0113r, #, autumnus, #.",
        "a": [
            "aest\u0101s",
            "hiems"
        ]
    },
    {
        "q": "10. # \u0101 M\u0101rti\u014d, # \u0101 Septembr\u012b # [= initium facit].",
        "a": [
            "V\u0113r",
            "autumnus",
            "incipit"
        ]
    },
    {
        "q": "11. Aest\u0101s n\u014dn tempus #, sed tempus # est.",
        "a": [
            "fr\u012bgidum",
            "calidum"
        ]
    },
    {
        "q": "12. E\u014d tempore mult\u012b R\u014dm\u0101n\u012b # [: R\u014dmam] relinquunt.",
        "a": [
            "urbem"
        ]
    },
    {
        "q": "13. Hieme n\u014dn s\u014dlum #, sed etiam # d\u0113 n\u016bbibus cadit.",
        "a": [
            "imber",
            "nix"
        ]
    },
    {
        "q": "14. Hieme # Germ\u0101niae glaci\u0113 #. ",
        "a": [
            "lac\u016bs",
            "operiuntur"
        ]
    },
    {
        "q": "15. Germ\u0101n\u012b puer\u012b super # lacuum l\u016bdunt.",
        "a": [
            "glaciem"
        ]
    }
]