[
    {
        "q": "1. 'Laud\u0101v|erat' est indic\u0101t\u012bvus pl\u016bsquamperfect\u012b; 'laud\u0101v|isset' n\u014dn indic\u0101t\u012bvus, sed # pl\u016bsquamperfect\u012b est.",
        "a": [
            "coni\u016bnct\u012bvus"
        ]
    },
    {
        "q": "2. Coni\u016bnct\u012bvus pl\u016bsquamperfect\u012b (pers. 3 sing.) d\u0113sinit in ~isset, quod ad thema # (~) adicitur, ut 'scr\u012bps|isset'.",
        "a": [
            "perfect\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Coni\u016bnct\u012bvus pl\u016bsquamperfect\u012b: singul\u0101ris: pers. 1 ~issem, 2 ~#, 3  ~#; pl\u016br\u0101lis: pers. 1 ~#, 2 ~#, 3 ~#.",
        "a": [
            "iss\u0113s",
            "isset",
            "iss\u0113mus",
            "iss\u0113tis",
            "issent"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Pers.1\tam\u0101v#\tam\u0101v#\t\tmonu#\tmonu#",
        "a": [
            "issem",
            "iss\u0113mus",
            "issem",
            "iss\u0113mus"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Pers.2\tam\u0101v#\tam\u0101v#\t\tmonu#\tmonu#",
        "a": [
            "iss\u0113s",
            "iss\u0113tis",
            "iss\u0113s",
            "iss\u0113tis"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Pers.3\tam\u0101v#\tam\u0101v#\t\tmonu#\tmonu#",
        "a": [
            "isset",
            "issent",
            "isset",
            "issent"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Pers.1\td\u016bx#\td\u016bx#\t\taud\u012bv#\taud\u012bv#",
        "a": [
            "issem",
            "iss\u0113mus",
            "issem",
            "iss\u0113mus"
        ]
    },
    {
        "q": "8. Pers.2\td\u016bx#\td\u016bx#\t\taud\u012bv#\taud\u012bv#",
        "a": [
            "iss\u0113s",
            "iss\u0113tis",
            "iss\u0113s",
            "iss\u0113tis"
        ]
    },
    {
        "q": "9. Pers.3\td\u016bx#\td\u016bx#\t\taud\u012bv#\taud\u012bv#",
        "a": [
            "isset",
            "issent",
            "isset",
            "issent"
        ]
    },
    {
        "q": "10. Coni\u016bnct\u012bvus pl\u016bsquamperfect\u012b verb\u012b 'esse': singul\u0101ris: pers. 1 fu#, 2 fu#, 3 fu#; pl\u016br\u0101lis: pers. 1 fu#, 2 fu#, 3. fu#.",
        "a": [
            "issem",
            "iss\u0113s",
            "isset",
            "iss\u0113mus",
            "iss\u0113tis",
            "issent"
        ]
    },
    {
        "q": "11. 'Laud\u0101t|us erat' est indic\u0101t\u012bvus pl\u016bsquamperfect\u012b pass\u012bv\u012b; 'laud\u0101t|us esset' # # pass\u012bv\u012b est.",
        "a": [
            "coni\u016bnct\u012bvus",
            "pl\u016bsquamperfect\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "12. Coni\u016bnct\u012bvus pl\u016bsquamperfect\u012b pass\u012bv\u012b c\u014dnstat ex # perfect\u012b et # # verb\u012b 'esse' (essem, ess\u0113s, esset...).",
        "a": [
            "participi\u014d",
            "coni\u016bnct\u012bv\u014d",
            "imperfect\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "13. Pers.1\tvoc\u0101tus #\t\tvoc\u0101t# #",
        "a": [
            "essem",
            "\u012b",
            "ess\u0113mus"
        ]
    },
    {
        "q": "14. Pers.2\tvoc\u0101t# #\t\tvoc\u0101t# #\t",
        "a": [
            "us",
            "ess\u0113s",
            "\u012b",
            "ess\u0113tis"
        ]
    },
    {
        "q": "15. Pers.3\tvoc\u0101t# #\t\tvoc\u0101t# #",
        "a": [
            "us",
            "esset",
            "\u012b",
            "essent"
        ]
    }
]