[
    {
        "q": "1. P\u0101stor in # est cum # et centum #.",
        "a": [
            "camp\u014d",
            "cane",
            "ovibus"
        ]
    },
    {
        "q": "2. \u016ana ovis # est, c\u0113terae sunt #.",
        "a": [
            "nigra",
            "albae"
        ]
    },
    {
        "q": "3. # ovibus su\u012bs aquam et # dat.",
        "a": [
            "P\u0101stor",
            "cibum"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Cibus ovium est #; ov\u0113s herbam #, et aquam # \u0113 #.",
        "a": [
            "herba",
            "edunt",
            "bibunt",
            "r\u012bv\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Cibus p\u0101st\u014dris est #; p\u0101stor p\u0101nem #.",
        "a": [
            "p\u0101nis",
            "\u0113st"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Post campum # sunt; inter mont\u0113s sunt #.",
        "a": [
            "mont\u0113s",
            "vall\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "7. In camp\u014d est parvus #, in qu\u014d \u016bna # est.",
        "a": [
            "collis",
            "arbor"
        ]
    },
    {
        "q": "8. In # multae arbor\u0113s sunt.",
        "a": [
            "silv\u0101"
        ]
    },
    {
        "q": "9. In silv\u012bs et in montibus sunt #, qu\u012b ov\u0113s edunt.",
        "a": [
            "lup\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "10. # l\u016bcet; n\u016blla n\u016bb\u0113s in # est.",
        "a": [
            "S\u014dl",
            "cael\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "11. Caelum est # terram.",
        "a": [
            "supr\u0101"
        ]
    },
    {
        "q": "12. In # sunt camp\u012b et silvae, mont\u0113s et vall\u0113s.",
        "a": [
            "terr\u0101"
        ]
    },
    {
        "q": "13. S\u014dl #; n\u016blla # ante s\u014dlem est.",
        "a": [
            "l\u016bcet",
            "n\u016bb\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "14. # arbore n\u014dn s\u014dl, sed # est.",
        "a": [
            "Sub",
            "umbra"
        ]
    },
    {
        "q": "15. P\u0101stor ad arborem it: p\u0101stor umbram #.",
        "a": [
            "petit"
        ]
    },
    {
        "q": "16. P\u0101stor ov\u0113s su\u0101s ad arborem #.",
        "a": [
            "d\u016bcit"
        ]
    },
    {
        "q": "17. Iam p\u0101stor et ov\u0113s sub arbore #.",
        "a": [
            "iacent"
        ]
    }
]