[
    {
        "q": "1. Di# est tempus \u0101 m\u0101ne ad vesperum.",
        "a": [
            "\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "2. H\u014dra sexta di# d\u012bvidit in du\u0101s aequ\u0101s part\u0113s.",
        "a": [
            "em"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Vesper est f\u012bnis di#.",
        "a": [
            "\u0113\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "4. Di# pr\u012bm\u014d m\u0113nsis Septembris n\u014dmen est kalendae Septembr\u0113s.",
        "a": [
            "\u0113\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "5, Di# qu\u012bnt\u014d decim\u014d post l\u016bnam novam l\u016bna pl\u0113na est.",
        "a": [
            "\u0113"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Aest\u0101te di# longi\u014dr\u0113s sunt quam noct\u0113s.",
        "a": [
            "\u0113s"
        ]
    },
    {
        "q": "7. Annus CCCLXV di# habet; numerus di# magnus est.",
        "a": [
            "\u0113s",
            "\u0113rum"
        ]
    },
    {
        "q": "8. Pr\u012bm\u012bs m\u0113nsium di# n\u014dmina sunt kalendae I\u0101nu\u0101riae, Febru\u0101riae, M\u0101rtiae, Apr\u012bl\u0113s, c\u0113tera.",
        "a": [
            "\u0113bus"
        ]
    },
    {
        "q": "9. M\u0113ns\u0113s incipiunt ab i\u012bs di# qu\u012b kalendae d\u012bcuntur.",
        "a": [
            "\u0113bus"
        ]
    }
]