[
    {
        "q": "1. I\u016blius et Aemilia iam n\u014dn d\u0113 r\u0113bus praeterit\u012bs #, sed d\u0113 r\u0113bus #.",
        "a": [
            "colloquuntur",
            "fut\u016br\u012bs"
        ]
    },
    {
        "q": "2. I\u016blius: \"# [= cert\u0113] parvulam f\u012bliam am\u0101b\u014d.\"",
        "a": [
            "Profect\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "3. Aemilia: \"Sed tuam I\u016bliam # [= parvam f\u012bliam] minus am\u0101s quam f\u012bli\u014ds.\"",
        "a": [
            "f\u012bliolam"
        ]
    },
    {
        "q": "4. I\u016blius: \"Ego n\u0113minem # am\u014d quam f\u012bliam meam.\"",
        "a": [
            "magis"
        ]
    },
    {
        "q": "5. Aemilia: \"F\u012bli\u014ds saepe laud\u0101s, I\u016bliam # laud\u0101s.\"",
        "a": [
            "r\u0101r\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "6. Aemilia, quae ab\u012bre vult, gradum # \u014dstium facit.",
        "a": [
            "adversus"
        ]
    },
    {
        "q": "7. I\u016blius: \"# ab\u012bre, Aemilia!\"",
        "a": [
            "N\u014dl\u012b"
        ]
    },
    {
        "q": "8. Aemilia \u0101 I\u016bli\u014d n\u014dn abit neque cum e\u014d colloqu\u012b d\u0113sinit: apud mar\u012btum # atque cum e\u014d colloqu\u012b #. ",
        "a": [
            "manet",
            "pergit"
        ]
    },
    {
        "q": "9. # [< colloqu\u012b] est # inter du\u014ds.",
        "a": [
            "Colloquium",
            "serm\u014d"
        ]
    },
    {
        "q": "10. Aemilia: \"M\u0101ter \u012bnfantem suum alere #: id est m\u0101tris #.\"",
        "a": [
            "d\u0113bet",
            "officium"
        ]
    },
    {
        "q": "11. N\u0113m\u014d \u012bnfantem melius # potest quam m\u0101ter.",
        "a": [
            "c\u016br\u0101re"
        ]
    }
]